\newcommand{\net}[4]{
 \def\nolayers{#1} % Int für Anzahl der Layer
 \def\neurons{#2} % Array: mit der Anzahl der Neuronen für das jeweilige Layer
 \def\step{#3} % Int: Einstellen des Horizontalen Abstandes der Layer
 \def\maxneurons{#4} % Int: Wichtig für die Positionierung der odes vertikal
 \def\nodediameter{12.5pt}

 \pgfmathparse{\step *\nolayers - \step}
 \def\layer{0,\step,...,\pgfmathresult}
 \pgfmathtruncatemacro\connectionlayers{\step *\nolayers - 2*\step }
 \def\connections{0,\step,...,\connectionlayers}

 \foreach \k in \layer{
  \pgfmathtruncatemacro{\layerind}{\k /\step + 1}
  
  \node at (\k,-1) {Layer \layerind};
  \pgfmathtruncatemacro\no{\k /\step}
  \pgfmathtruncatemacro\neu{\neurons[\no]}
  \foreach \l in {1,...,\neu}{
    \pgfmathparse{\maxneurons - (\maxneurons - \neu)*0.5 }
    \ifthenelse{\k=0}{
      \node[] (\k\l) at (\k,-1.5*\l  + 1.5*\pgfmathresult){$x_\l$};
    }{
      \node[] (\k\l) at (\k,-1.5*\l  + 1.5*\pgfmathresult){$a_\l^{(\layerind)}\text{\Large |}$};
      %\draw[] (\k + \nodediameter * 0.70712, -1.5*\l  + 1.5*\pgfmathresult -  \nodediameter * 0.70712) -- ++(0, \nodediameter * 0.70712);
     }
    
    \draw[thick] (\k\l) circle (\nodediameter);}}
    
 \foreach \k in \connections{
  \pgfmathtruncatemacro\no{\k /\step}
  \pgfmathtruncatemacro\neu{\neurons[\no]}
  \pgfmathtruncatemacro\neunext{\neurons[\no +1]}
  \foreach \l in {1,...,\neu}
    \foreach \m in {1,...,\neunext}{ 
      \pgfmathtruncatemacro\nextcolumn{\k + \step}
      \pgfmathtruncatemacro\indone{\k /\step +1}
	\draw[thick, ->, shorten >= \nodediameter, shorten <= \nodediameter] (\k\l.center) -- node [pos = 0.6] {\tiny $\theta_\text{\m,\l}^{(\indone)}$} (\nextcolumn\m.center);
      }}
  
  \pgfmathtruncatemacro\neuronsininputlayer{\neurons[0]}
  \pgfmathtruncatemacro\neuronsinoutputlayer{\neurons[\nolayers-1]}
  \pgfmathtruncatemacro\nolastlayer{\step *(\nolayers-1)}
%   \foreach \l in {1,...,\neuronsininputlayer}{
%       \draw[thick, <-, shorten >= 5pt, shorten <= 5pt] (0\l) -- node [pos = 0.5, above] {\tiny $\theta_\text{\l,0}^{(0)}$} node[left, pos=1] {$x_\l$} +(-1cm,0);
%       \draw ([shift={(-1.25cm,0)}]0\l) circle (\nodediameter) ;
%       }
  \foreach \l in {1,...,\neuronsinoutputlayer}{
      \draw[thick, ->] (\nolastlayer\l) -- node[right, pos=1] {$f_\l (\vect x)$} +(1cm,0);
      }
}